\clearpage % flushes out all floats
\subsection{Spiegel und Reflexionen}

Gegenstände können, je nach Material und Art der Oberfläche, einen Teil des auf sie einfallenden Lichts zurückwerfen. Diesen Vorgang nennt man Reflexion. \\\hspace*{\fill}

Wird (fast) das gesamte auf einen Gegenstand einfallende Licht reflektiert, so spricht man von einer Spiegelung. Wir unterscheiden zwei Arten von Spiegelungen: \textit{regelmässige} und 
    \textit{unregelmässige (diffuse)} Reflexionen. Auf rauen Körperoberflächen wird Licht unregelmässig zurückgeworfen, an geschliffenen und polierten Oberflächen (Spiegel) dagegen regelmässig. Im normalen Leben spielt die diffuse Reflexion eine viel grössere Rolle als die regelmässige, da die meisten Oberflächen rau sind.

\subsubsection{Reflexionen und das Reflexionsgesetz}

Für ebene Spiegel gilt das Reflexionsgesetz: Jeder reflektierte Lichtstrahl verlässt den Spiegel im gleichen Winkel, wie er eingefallen ist \textrightarrow \ \textbf{Einfallswinkel = Ausfallswinkel}. Das Einfallslot bildet die Symmetrieachse zwischen dem einfallenden und 
    reflektierten Strahl.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[>=latex] % arrow style
            
            % Mirror
            \draw[draw=none,fill=MyBlack!75!white] (2,0) rectangle (8,0.125) node[anchor=center, shift={(-5mm,-4mm)}, text=MyBlack] {Spiegel};
            
            % Angle
            \draw[draw=none,fill=MyRed!30] (5,0.125) -- (6.5,1.625) arc (45:90:2.125) -- cycle;
            \draw[draw=none,fill=MyOrange!30] (5,0.125) -- (5,2.25) arc (90:135:2.125) -- cycle;
            \draw[dotted,MyBlack,thick] (5,0.125) -- (5,3) node[anchor=south, shift={(0mm,0mm)}, text=MyBlack] {Lot};
            \draw[<->,thick,MyBlack] (6.5,1.625) arc (45:135:2.125);
            \node[color=MyOrange] at (4.5,1.5) {$\alpha$}; % text
            \node[color=MyRed] at (5.565,1.565) {$\alpha'$}; % text

            % Light rays
            \draw[->,thick,MyOrange] (2,3.125) -- (5,0.125) node[anchor=center, shift={(-25mm,10mm)}, text=MyBlack, align=left] {einfallender\\ Lichtstrahl};
            \draw[->,thick,MyRed] (5,0.125) -- (8,3.125) node[above, shift={(-5mm,-25mm)}, text=MyBlack, align=left] {reflektierter\\ Lichtstrahl};
            
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \vspace{-1em}
    \caption{Reflexion eines Lichtstrahls an einem ebenen Spiegel.}
\end{figure}

Bei der Reflexion ist das Prinzip der Umkehrung des Lichtweges erfüllt: Fällt der Lichtstrahl unter dem Winkel $\alpha'$ längs des reflektierten Strahls ein, so wird er unter dem Winkel $\alpha$ längs des 
    ursprünglich einfallenden Strahls reflektiert. Der Strahl legt also den selben Weg zurück wie der ursprüngliche, jedoch in umgekehrter Richtung. \\\hspace*{\fill}

Das Reflexionsgesetz gilt auch für die diffuse Reflexion.